[有片] Jordan B. Peterson 介紹及討論區

相信好多人一早已經留意緊呢個人,

佢係University of Toronto 既心理學教授, 呢個人真係好醒好有學問, 講野好到point, 辯論技巧同組織能力一流, 敢言同埋真係有料。睇左佢好多lectures同言論, 絕唔係嘩眾取寵, 佢既lectures真係可以點醒好多人, 講通左好多一般人會糾結不通既人生道理。

佢係因為公開捍圍言論自由反對Bill C 16而出名, 亦因為咁受到極端女權份子同跨性別人士狙擊, 亦因為咁受到左好多公開訪問為此事公開辯論, 贏得唔少掌聲:
Transgender Professor INSULTS Jordan Peterson, Gets OWNED With Ease

公開比人突襲質詢, 處之泰然
Professor Jordan Peterson Swarmed by Narcissistic SJW Ideologues after UofT Rally

佢呢條片解釋女人係點揀男人, 都講得唔錯:
Jordan Peterson - Women's Preferences in Men

最著名既舌戰 BBC 第4台 Cathy Newman:
Jordan Peterson debate on the gender pay gap, campus protests and postmodernism

佢其中一個Physco Course 解釋人性, 有講下榮格同弗洛依德 冒觀點, 亦都有佢自己冒想法同講左好多人生道理 total 約24 hours)
2017 Personality and Its Transformations (University of Toronto) playlist:

開呢個Post係想大家一齊討論下佢既言論, 真理愈辯愈明。
同時慨嘆香港點解冇好似佢咁既人把關, d所謂政黨領袖同高官行出黎講野同表達意見真係同佢兩個次元....

歡迎討論

連登仔冇興趣?

睇緊佢舌戰Cathy Newman
Cathy Newman成日扭曲佢意思

已經有人用呢條片去示範教人如何不要趺入好似Cathy Newman 慣用既呢類 argue trick

How To Avoid Embarrassing Yourself In An Argument - Jordan Peterson

基本上去轉cc台已經大把人用依招
btw之前有巴打講Sam Harris 同 Milo Yiannopoulos 既辯論能力好似仲癲過 Jordan Peterson

留名

佢個channel又係寶庫嚟, 佢講宗教又係好正

佢地有同台較量過

Sam Harris vs Jordan Peterson

至於Milo,

JB 有 comment過 Milo:
Joe Rogan has Jordan Peterson give his opinion on Milo Yiannopoulos

He is a TRICKSTER FIGURE" Jordan Peterson GOES OFF on Milo Yiannopoulos

Milo都有comment過JB:
Milo Yiannopoulos - My PROBLEM with Jordan B Peterson

What Milo's criticism of Jordan Peterson teaches us

MILO on Jordan Peterson's Harassment Controversy

呢條片唔錯
Jordan Peterson Debates Linguistics Professor On Gender Pronouns

呢條片JBP真係表現到佢既智慧, 佢對住D陷阱處變不驚, 逐個同你拆, 香港D高官真係要學野
Leftist Host Tries To BAIT Jordan Peterson, Fails Miserably

相逄恨晚

推~~

從基本說話技巧學起 有冇咩source推介？

如果你所謂說話技巧係溝女吹水嘩眾取寵個隻真係唔知,
又或者你想學Cathy Newman個種Argue trick去bully口才唔好思想唔organzise既人一樣唔知

但如果係JBP呢隻, 靠觀察JBP既說話技巧我有以下總結:
1. 講個樣野真係要識得透個樣野, 唔好假大空, 所以睇多D書學多D野好緊要
2. 講野個時要記得自己立場, 唔可以為左要佔少少上風偷偷轉移立場, 好容易捉蟲
3. 唔好為拗贏人而砌句說話黎講(女人gossip係呢種), 唔好進攻人純粹表達自己意見同立場要用歷史例子/有關故事/恰當比喻/有根據既科學研究等等去support自己每一句話(所以point 1好重要), 仲有抽離少少唔好加入自己情緒, 保持求真心態 (真理愈辯愈明)
4. 對方講野個陣要絕對專注, 搵出人地砌你生豬肉既地方即刻澄清, 同時又搵出人地唔logic或矛盾地方再點出令到對方不攻自破(通常出現係對方情緒化既時候, 所以自己避免犯同一個錯)
5. 真係唔明對方講野時要求對方講多次, 而自己未組織到時唔出聲諗一諗先好過9up捉蟲比位人入
6. 平日多諗野, 討論野, search野, 睇唔同觀點, 學好Logic

推

好嘢冇人討論⋯

原來JBP有條片講:
The art of argument | Jordan Peterson

連登真係咩人都有

早排都想講jbp但懶得出post

終於有人講

真係想睇有意義嘅嘢就睇 daily stormer therightstuff.biz 啦

lm

睇緊本12 rules 學到勁多野 自中學以來第一clean my room見得下人咁
佢對班女權厭世撚嘅critics好正

唯一煩煩地就係成堆宗教野 冇宗教底睇得好累 而且我唔迷信 但又好buy佢套野 解釋得好好
依家對宗教嘅立場由連登仔個套轉到認為佢對建立ethics有用 但又唔覺係不可取代（教育）

有冇高手講下佢嘅approach on religion

應該冇乜連登仔明佢講咩

Bookmark慢慢煲

睇佢The Munk Debates 講politically correct 真係好爽

呢啲與其話係技巧，不如話係理智思考嘅原則 - 博學、求真
悲哀嘅係社會太多人都同呢啲原則背道而馳

Lm

連登仔聽太多呢條友講野一定上腦

有乜其他人推介？

睇緊佢本書
學到好多嘢

你指咩人?其他反左膠嘅學者?
唔好誤會
我唔係話反jordan peterson
佢反bill c 16同插左膠我都認同
係我覺得佢個定位太folk philosopher
好多位只係搬d自己覺得啱用嘅’科學’同宗教典故黎詮釋自己對人生同世界嘅睇法
對於社會建構男女婚姻家庭嗰part全部用essentialism黎睇有d走火入魔
好多後生仔睇完無消化好易會當哂係真理

呢兩個無Jordan peterson咁9up feel

essentialism 係咩意思？
即係用本質天性黎詮釋？
咁問題係邊度？
咁仲應該點樣去睇事？

不如舉一個例子
例如佢對邊一個方面嘅乜嘢睇法有咩問題，同埋有乜嘢其他觀點可以睇同一件事？
上左腦又係咩意思？

之前睇佢同Cathy debate 係咁俾人用 “so what you are saying is” 都冇發脾氣已經覺得條友好勁。不過睇呢啲片好辛苦，又要follow到個discussion又要唔發脾氣又容易被SJW誤導到，究竟點先可以好JBP咁諗野

strong post lm

Jordan 真心勁
我就咁睇片見到個女人係咁扭曲假定佢講嘅嘢 我都睇到燥

佢EQ +思路清晰 又唔急好屈機

其實佢無表明到自己有呢種觀點
但佢嘅見解係好接近
Essentialism對應於人可以講係認為一個類別嘅人係先天有一種必然嘅本質
可以係講男人 女人 社會上嘅強者 弱者 等等
Jordan peterson喺呢方面我覺得比較偏激
例如佢話男女喺社會上應該跟返傳統定位
男嘅要返工搵錢負責任 女嘅應該負責揍小朋友
社會上應該有enforced monogamy
認為咁先可以防止男人犯罪(好似書有提到之前嘅mass shooter)
所有人都應該生小朋友先代表心理上健康
社會上係無social construct(imply緊社會上多數族群對少數族群嘅無形壓迫係唔存在)
而佢嘅所謂論據就係話人一生出黎就係咁 所以接受哂佢就最好
例如用psycho嘅big five model去將社會嘅人分類
又用龍蝦嘅神經系統做類比話人之間嘅競爭都係咁
(Which我覺得佢係好多野都識d但唔深入,佢自己只係clin pysc,好多野都只係靠自己對client嘅觀察同想像,用龍蝦黎比人呢個位令我覺得佢係無乜科學家嗰種reasoning )
所以我覺得佢定位係好似上世紀嘅psychoanalyst
聽下可以 但有班人將佢講嘅當哂真理就有問題

因為佢好多自己理論
容易令人信哂佢嗰套
尤其係後生對自己同社會迷茫同無自信嘅男仔(佢自己都講佢大部分viewers係男人,之前條片跟住佢同左膠嘈嘅都係一班後生仔)
佢可以好迅速咁幫佢地建立一套完整嘅價值觀
但都會令好多偏激野好易上哂腦
不過都咁講
佢講為人生負責任,唔好比自己頹廢,點對抗nihilism嗰d部分都ok嘅

我覺得佢有d point真係岩，例如男同女出生本來就有fundamental differences, 男既體形體格較女人適合勞動，亦因該咁比較”戰鬥格oriented” , 女人柔弱優雅男人適合做服務性行業係自然，仲有男人去到80歲都可以交配，女人交配年紀大約20-35，5x歲停經，所以女人係人生決定上本質都一定同男人唔同，以致職場上女人偏向選擇較輕鬆嘅工作容許佢生BB等等⋯

咁我覺得呢d本質上既不同係好實在既

Yes ar
我都覺得係真係有先天分別
所以我唔buy radical left嗰隻絕對平等
(姐係無視條件都要求有相同offer,唔係就話人迫害嗰隻)
但jp佢當左人類社會係動物園
覺得順應天生特質先係最好/對社會整體最有用(?)
但人只所以同動物唔同就係因為我地可以選擇我地嘅後天特質
女人係(statistically/in modern context)比較適合湊仔,但唔代表女人一定要咁做
人係有繁殖能力
但唔一定要生仔人生先美滿,先代表為人生負責任
同埋我極唔認同佢話social construct唔存在(姐係imply所有’壓迫’係必然同無可改變)
佢未必錯哂但太偏激
同埋雖然未必係jp原意,後生仔真係會上腦(感覺上成日話女人係雞,憎人富貴厭人窮,無自信嘅連登仔會好buy)

估唔到會係連登見到佢
我對佢最深刻嘅印象一定係龍蝦同埋
Equality of opportunity vs equality of outcome

not exactly

「覺得順應天生特質先係最好/對社會整體最有用」

你呢到將先後天分開講，但我認為當JPB講人嘅事候，佢係以happiness作準則。比如話同Cathy Newman 講relationship，或者講男性嘅滿足來自責任。其實當佢講男性/女性應該做咩嘅事候，1來其實只係個generalization，2來佢講「應該做嘅事」係會令你滿足嘅事，即係你想做嘅、有意義嘅事。係呢一點你絕對有選擇權。

「但唔一定要生仔人生先美滿」
佢想指嘅係generally 女性係會從生存獲得好大嘅人生滿足感/成就感。呢個唔係功利主義下為社會而做嘅事，而係女性喺唔受壓迫嘅情況下，基於自己意志（大腦、基因、內分泌同環境因素）得出嘅結論。

Not that you should or must do something, but that you are very likely to get happiness by doing so, and you should do things that is healthy and make you happy.

Btw 有無人有睇dr shaym

無錯，我都係咁睇，其實JBP無叫人一定要做乜，只係解釋點解咁做generally係最好，最後選擇權都係你度

Left嗰邊正正就係想消除呢種對人嘅over generalization
因為只會製造出無型嘅social construct
唔係講得咁簡單話人人都有意志做任何野
同埋係佢嘅所謂arguement都係龍蝦論同big five之流
首先科學上已經好自圓其說(搵個做neuro嘅人都未必夠膽咁下定論)
人除住social context會變
現代人嘅價值都同幾百年前一千年前好唔同
就算生物’本質’真係弱肉強食 男強女弱
拎嚟套落人度係豪無意義
係咁話應該要生仔(佢係講到話生仔先代表心理健全)同enforced monogamy比我感覺係走火入魔
講多次我覺得佢嘅定位係同上世紀嘅psychoanalyst好似
用一堆理論去堆砌自己對世界運作嘅見解
唔一定錯哂
但好多時唔科學又偏激

我反而覺得JBP可以將連登仔價值觀糾正
例如
連登仔：話所有女人係雞係公廁 > 怨恨女人
連登仔思維係oversimplification

JBP：解釋女人選擇強者做交配對象係天性亦即係Natural Selection 既一部分，人唔能夠無成本地抗拒大自然汰弱留強法則。Social hierarchy 係動物界所有物種都存在係Natural Selection既一部份(並非來自資本主義)人類都唔例外，男人傾向mate downward the hierachy, 女人傾向mate upward hierachy。 JBP可以拎到連登仔仔了解自己同了解女，明白要climb呢個social hierarchy先可以同更優質既女性交配，而唔係坐係度埋怨女人係雞係公廁。

而下係我既理解
呢個social hierarchy並唔係純粹capitalism 既hierarchy, 金錢只係展示權力(power)既一個factor。
除左金錢仲有 外表，體格，知識，智慧，領導力(服眾能力)等等。

至於話點解金錢好似變左dominant factor就係人類自己嘅問題唔關自然界事，呢個係資本主義底下嘅後果，因為係呢個制度底下你有錢pretty much可以得到埋其他factors。

買咗佢本12 rules for life，真係學到好多野